
## 문제 17  
함수 $f(x)$에 대하여 $f'(x) = 4x^3 - 2x$이고 $f(0) = 3$일 때, $f(2)$의 값을 구하시오. **[3점]**

### 해설  
주어진 $f'(x) = 4x^3 - 2x$를 적분하여 $f(x)$를 구한 후, $f(2)$의 값을 계산해보겠습니다.

1. $f'(x) = 4x^3 - 2x$을 적분하여 $f(x)$를 구합니다:
   $
   f(x) = \int (4x^3 - 2x) \, dx
   $

2. 각 항을 적분합니다:
   $
   f(x) = \int 4x^3 \, dx - \int 2x \, dx = x^4 - x^2 + C
   $

3. 상수 $C$를 구하기 위해 $f(0) = 3$을 이용합니다:
   $
   f(0) = 0^4 - 0^2 + C = 3 \Rightarrow C = 3
   $
   따라서 $f(x) = x^4 - x^2 + 3$입니다.

4. 이제 $f(2)$의 값을 계산합니다:
   $
   f(2) = 2^4 - 2^2 + 3 = 16 - 4 + 3 = 15
   $

따라서 $f(2)$의 값은 **15**입니다.

## Question 17  
Given that $f'(x) = 4x^3 - 2x$ and $f(0) = 3$, find the value of $f(2)$. **[3 points]**

### Solution  
Let's integrate $f'(x) = 4x^3 - 2x$ to find $f(x)$, and then calculate $f(2)$.

1. Integrate $f'(x) = 4x^3 - 2x$ to obtain $f(x)$:
   $
   f(x) = \int (4x^3 - 2x) \, dx
   $

2. Integrate each term:
   $
   f(x) = \int 4x^3 \, dx - \int 2x \, dx = x^4 - x^2 + C
   $

3. Use $f(0) = 3$ to find the constant $C$:
   $
   f(0) = 0^4 - 0^2 + C = 3 \Rightarrow C = 3
   $
   Therefore, $f(x) = x^4 - x^2 + 3$.

4. Now calculate $f(2)$:
   $
   f(2) = 2^4 - 2^2 + 3 = 16 - 4 + 3 = 15
   $

Thus, the value of $f(2)$ is **15**.