

## 문제 29
함수 $f(x)=3x^2-ax$가

$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n f\left(\frac{3k}{n}\right)=f(1)$

을 만족시킬 때, 상수 $a$의 값을 구하시오. [4점]

### 해설
1) 주어진 식을 풀어보겠습니다:

   $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n f\left(\frac{3k}{n}\right) = f(1)$

2) $f(x)=3x^2-ax$를 대입합니다:

   $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n \left[3\left(\frac{3k}{n}\right)^2-a\left(\frac{3k}{n}\right)\right] = 3(1)^2-a(1)$

3) 우변을 정리합니다:

   $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n \left[\frac{27k^2}{n^2}-\frac{3ak}{n}\right] = 3-a$

4) 좌변의 각 항을 정리합니다:

   $\lim_{n \to \infty} \left[\frac{27}{n^3} \sum_{k=1}^n k^2 - \frac{3a}{n^2} \sum_{k=1}^n k\right] = 3-a$

5) 급수 공식을 적용합니다:
   
   $\sum_{k=1}^n k = \frac{n(n+1)}{2}$, $\sum_{k=1}^n k^2 = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$

6) 대입하여 정리합니다:

   $\lim_{n \to \infty} \left[\frac{27}{n^3} \cdot \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} - \frac{3a}{n^2} \cdot \frac{n(n+1)}{2}\right] = 3-a$

7) 극한을 계산합니다:

   $\left[27 \cdot \frac{1}{6} \cdot 2 - 3a \cdot \frac{1}{2}\right] = 3-a$

8) 좌변을 계산합니다:

   $9 - \frac{3a}{2} = 3-a$

9) 방정식을 풉니다:

   $6 = \frac{a}{2}$
   $a = 12$

따라서, 상수 $a$의 값은 12입니다.

## Question 29
For the function $f(x)=3x^2-ax$, if

$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n f\left(\frac{3k}{n}\right)=f(1)$

is satisfied, find the value of the constant $a$. [4 points]

### Solution
1) Let's expand the given equation:

   $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n f\left(\frac{3k}{n}\right) = f(1)$

2) Substitute $f(x)=3x^2-ax$:

   $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n \left[3\left(\frac{3k}{n}\right)^2-a\left(\frac{3k}{n}\right)\right] = 3(1)^2-a(1)$

3) Simplify the right side:

   $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n \left[\frac{27k^2}{n^2}-\frac{3ak}{n}\right] = 3-a$

4) Rearrange the left side:

   $\lim_{n \to \infty} \left[\frac{27}{n^3} \sum_{k=1}^n k^2 - \frac{3a}{n^2} \sum_{k=1}^n k\right] = 3-a$

5) Apply series formulas:
   
   $\sum_{k=1}^n k = \frac{n(n+1)}{2}$, $\sum_{k=1}^n k^2 = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$

6) Substitute and simplify:

   $\lim_{n \to \infty} \left[\frac{27}{n^3} \cdot \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} - \frac{3a}{n^2} \cdot \frac{n(n+1)}{2}\right] = 3-a$

7) Calculate the limit:

   $\left[27 \cdot \frac{1}{6} \cdot 2 - 3a \cdot \frac{1}{2}\right] = 3-a$

8) Simplify the left side:

   $9 - \frac{3a}{2} = 3-a$

9) Solve the equation:

   $6 = \frac{a}{2}$
   $a = 12$

Therefore, the value of the constant $a$ is 12.