## 문제 28
자연수 $k$에 대하여
$$a_k = \lim\limits_{x \to \infty} \frac{\left(\frac{6}{k}\right)^{n+1}}{\left(\frac{6}{k}\right)^{n+1}}$$
이라 할 때, $\sum_{k=1}^{10} k a_k$의 값을 구하시오. **[4점]**

### 해설
이 문제는 $a_k$의 값을 먼저 구한 후, 그 값을 이용해 $\sum_{k=1}^{10} k a_k$를 계산하는 과정입니다.

1. **$a_k$ 값 구하기**:
   주어진 식에서 $a_k$는 다음과 같이 정의됩니다:
   $$
   a_k = \lim\limits_{x \to \infty} \frac{\left(\frac{6}{k}\right)^{n+1}}{\left(\frac{6}{k}\right)^{n+1}}
   $$
   이 식은 분자와 분모가 동일하므로 $a_k$는 1이 됩니다:
   $$
   a_k = 1
   $$

2. **$\sum_{k=1}^{10} k a_k$ 계산하기**:
   이제 $a_k = 1$임을 알았으므로, $\sum_{k=1}^{10} k a_k$는 다음과 같이 계산됩니다:
   $$
   \sum_{k=1}^{10} k a_k = \sum_{k=1}^{10} k \times 1 = \sum_{k=1}^{10} k
   $$
   이 합은 첫 10개의 자연수의 합이므로:
   $$
   \sum_{k=1}^{10} k = \frac{10 \times (10 + 1)}{2} = \frac{10 \times 11}{2} = 55
   $$

따라서, $\sum_{k=1}^{10} k a_k$의 값은 **55**입니다.

---

## Question 28
Given that for natural numbers $ k $,
$$a_k = \lim\limits_{x \to \infty} \frac{\left(\frac{6}{k}\right)^{n+1}}{\left(\frac{6}{k}\right)^{n+1}}$$
find the value of $\sum_{k=1}^{10} k a_k$. **[4 points]**

### Solution
This problem involves first finding the value of $ a_k $, and then using that value to calculate $\sum_{k=1}^{10} k a_k$.

1. **Finding $ a_k $**:
   The given expression for $ a_k $ is:
   $$
   a_k = \lim\limits_{x \to \infty} \frac{\left(\frac{6}{k}\right)^{n+1}}{\left(\frac{6}{k}\right)^{n+1}}
   $$
   Since the numerator and denominator are identical, $ a_k = 1 $:
   $$
   a_k = 1
   $$

2. **Calculating $\sum_{k=1}^{10} k a_k$**:
   Knowing that $ a_k = 1 $, the sum becomes:
   $$
   \sum_{k=1}^{10} k a_k = \sum_{k=1}^{10} k \times 1 = \sum_{k=1}^{10} k
   $$
   This is the sum of the first 10 natural numbers:
   $$
   \sum_{k=1}^{10} k = \frac{10 \times (10 + 1)}{2} = \frac{10 \times 11}{2} = 55
   $$

Thus, the value of $\sum_{k=1}^{10} k a_k$ is **55**.
