

## 문제 30
이차함수 $f(x)$에 대하여 함수 $g(x)=f(x)e^{-x}$이 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 점 $(1, g(1))$과 점 $(4, g(4))$는 곡선 $y=g(x)$의 변곡점이다.
(나) 점 $(0, k)$에서 곡선 $y=g(x)$에 그은 접선의 기울기가 3인 $k$의 값의 범위는 $-1 < k < 0$이다.

$g(-2) \times g(4)$의 값을 구하시오. [4점]

### 해설

1) 함수 $g(x)=f(x)e^{-x}$의 1차 도함수와 2차 도함수를 구합니다:
   $g'(x) = (f'(x) - f(x))e^{-x}$
   $g''(x) = (f''(x) - 2f'(x) + f(x))e^{-x}$

2) 변곡점의 조건에 의해 $g''(1) = g''(4) = 0$이므로:
   $f''(1) - 2f'(1) + f(1) = 0$
   $f''(4) - 2f'(4) + f(4) = 0$

3) 점 $(0, k)$에서의 접선 조건으로부터:
   $g'(0) = f'(0) - f(0) = 3$
   $f(0) = k$이므로, $f'(0) = 3 + k$

4) $f(x)$를 2차함수 $ax^2 + bx + c$로 가정하면:
   $f'(x) = 2ax + b$
   $f''(x) = 2a$

5) 2)의 조건을 적용하면:
   $2a - 2(2a + b) + (a + b + c) = 0$
   $2a - 2(8a + b) + (16a + 4b + c) = 0$

6) 3)의 조건을 적용하면:
   $b = 3 + k$
   $c = k$

7) 5)의 두 방정식을 연립하여 풀면:
   $a = \frac{1}{6}, b = -\frac{1}{2}, c = -\frac{1}{3}$

8) 따라서 $f(x) = \frac{1}{6}x^2 - \frac{1}{2}x - \frac{1}{3}$

9) $g(-2)$와 $g(4)$를 계산:
   $g(-2) = f(-2)e^2 = (\frac{2}{3} + 1 - \frac{1}{3})e^2 = \frac{4}{3}e^2$
   $g(4) = f(4)e^{-4} = (\frac{8}{3} - 2 - \frac{1}{3})e^{-4} = \frac{1}{3}e^{-4}$

10) 최종 결과:
    $g(-2) \times g(4) = \frac{4}{3}e^2 \times \frac{1}{3}e^{-4} = \frac{4}{9}e^{-2} = \frac{4}{9e^2}$

따라서 $g(-2) \times g(4)$의 값은 $\frac{4}{9e^2}$입니다.

## Question 30
For a quadratic function $f(x)$, the function $g(x)=f(x)e^{-x}$ satisfies the following conditions:

(a) The points $(1, g(1))$ and $(4, g(4))$ are inflection points of the curve $y=g(x)$.
(b) The range of $k$ values for which the tangent line to the curve $y=g(x)$ at the point $(0, k)$ has a slope of 3 is $-1 < k < 0$.

Calculate the value of $g(-2) \times g(4)$. [4 points]

### Solution

1) Find the first and second derivatives of $g(x)=f(x)e^{-x}$:
   $g'(x) = (f'(x) - f(x))e^{-x}$
   $g''(x) = (f''(x) - 2f'(x) + f(x))e^{-x}$

2) From the inflection point condition, $g''(1) = g''(4) = 0$:
   $f''(1) - 2f'(1) + f(1) = 0$
   $f''(4) - 2f'(4) + f(4) = 0$

3) From the tangent line condition at $(0, k)$:
   $g'(0) = f'(0) - f(0) = 3$
   As $f(0) = k$, we have $f'(0) = 3 + k$

4) Assume $f(x)$ is a quadratic function $ax^2 + bx + c$:
   $f'(x) = 2ax + b$
   $f''(x) = 2a$

5) Apply condition 2):
   $2a - 2(2a + b) + (a + b + c) = 0$
   $2a - 2(8a + b) + (16a + 4b + c) = 0$

6) Apply condition 3):
   $b = 3 + k$
   $c = k$

7) Solve the system of equations from 5):
   $a = \frac{1}{6}, b = -\frac{1}{2}, c = -\frac{1}{3}$

8) Therefore, $f(x) = \frac{1}{6}x^2 - \frac{1}{2}x - \frac{1}{3}$

9) Calculate $g(-2)$ and $g(4)$:
   $g(-2) = f(-2)e^2 = (\frac{2}{3} + 1 - \frac{1}{3})e^2 = \frac{4}{3}e^2$
   $g(4) = f(4)e^{-4} = (\frac{8}{3} - 2 - \frac{1}{3})e^{-4} = \frac{1}{3}e^{-4}$

10) Final result:
    $g(-2) \times g(4) = \frac{4}{3}e^2 \times \frac{1}{3}e^{-4} = \frac{4}{9}e^{-2} = \frac{4}{9e^2}$

Therefore, the value of $g(-2) \times g(4)$ is $\frac{4}{9e^2}$.