## 문제 1
$(\frac{4}{2^{\sqrt{2}}})^{2+\sqrt{2}}$의 값은? **[2점]**

1. $\frac{1}{4}$  
2. $\frac{1}{2}$  
3. 1  
4. 2  
5. 4  

### 해설
주어진 식을 먼저 간단히 변형해봅시다.

$
\left(\frac{4}{2^{\sqrt{2}}}\right)^{2+\sqrt{2}} = \left(\frac{2^2}{2^{\sqrt{2}}}\right)^{2+\sqrt{2}} = \left(2^{2-\sqrt{2}}\right)^{2+\sqrt{2}}
$

이제 지수를 분배하여 계산합니다:

$
2^{(2-\sqrt{2})(2+\sqrt{2})} = 2^{2^2 - (\sqrt{2})^2} = 2^{4-2} = 2^2 = 4
$

따라서, 정답은 **5번: 4**입니다.

---

## Question 1
What is the value of $(\frac{4}{2^{\sqrt{2}}})^{2+\sqrt{2}}$? **[2 points]**

1. $\frac{1}{4}$  
2. $\frac{1}{2}$  
3. 1  
4. 2  
5. 4  

### Solution
Let's simplify the given expression step by step.

$
\left(\frac{4}{2^{\sqrt{2}}}\right)^{2+\sqrt{2}} = \left(\frac{2^2}{2^{\sqrt{2}}}\right)^{2+\sqrt{2}} = \left(2^{2-\sqrt{2}}\right)^{2+\sqrt{2}}
$

Now, distribute the exponents:

$
2^{(2-\sqrt{2})(2+\sqrt{2})} = 2^{2^2 - (\sqrt{2})^2} = 2^{4-2} = 2^2 = 4
$

Thus, the correct answer is **5: 4**.
