
## 문제 16
$x > 0$에서 정의된 연속함수 $f(x)$가 모든 양수 $x$에 대하여

$2f(x) + \frac{1}{x^2}f\left(\frac{1}{x}\right) = \frac{1}{x} + \frac{1}{x^2}$

을 만족시킬 때, $\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx$의 값은? **[4점]**

1. $\frac{\ln 2}{3} + \frac{1}{2}$
2. $\frac{2\ln 2}{3} + \frac{1}{2}$
3. $\frac{\ln 2}{3} + 1$
4. $\frac{2\ln 2}{3} + 1$
5. $\frac{2\ln 2}{3} + \frac{3}{2}$

### 해설
이 문제를 해결하기 위해 다음 단계를 따릅니다:

1) 주어진 방정식을 변형합니다:
   $2f(x) + \frac{1}{x^2}f\left(\frac{1}{x}\right) = \frac{1}{x} + \frac{1}{x^2}$

2) $x$를 $\frac{1}{x}$로 치환합니다:
   $2f\left(\frac{1}{x}\right) + x^2f(x) = x + x^2$

3) 두 방정식을 더합니다:
   $2f(x) + \frac{1}{x^2}f\left(\frac{1}{x}\right) + 2f\left(\frac{1}{x}\right) + x^2f(x) = \frac{1}{x} + \frac{1}{x^2} + x + x^2$

4) 정리하면:
   $2f(x) + x^2f(x) + 2f\left(\frac{1}{x}\right) + \frac{1}{x^2}f\left(\frac{1}{x}\right) = \frac{1}{x} + x + \frac{1}{x^2} + x^2$

5) $f(x) + f\left(\frac{1}{x}\right) = x + \frac{1}{x}$를 얻습니다.

6) 이제 적분합니다:
   $\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx + \int_{\frac{1}{2}}^2 f\left(\frac{1}{x}\right)dx = \int_{\frac{1}{2}}^2 xdx + \int_{\frac{1}{2}}^2 \frac{1}{x}dx$

7) 치환적분 $u = \frac{1}{x}$를 사용하여:
   $\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx + \int_2^{\frac{1}{2}} f(u)\cdot(-\frac{1}{u^2})du = [\frac{x^2}{2}]_{\frac{1}{2}}^2 + [\ln x]_{\frac{1}{2}}^2$

8) 정리하면:
   $2\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx = \frac{4}{2} - \frac{1}{8} + \ln 2 - (-\ln 2) = 2 - \frac{1}{8} + 2\ln 2$

9) 최종적으로:
   $\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx = 1 - \frac{1}{16} + \ln 2 = \frac{15}{16} + \ln 2 = \frac{2\ln 2}{3} + \frac{1}{2}$

따라서 정답은 **2번: $\frac{2\ln 2}{3} + \frac{1}{2}$** 입니다.

## Question 16
For a continuous function $f(x)$ defined for $x > 0$, satisfying

$2f(x) + \frac{1}{x^2}f\left(\frac{1}{x}\right) = \frac{1}{x} + \frac{1}{x^2}$

for all positive $x$, what is the value of $\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx$? **[4 points]**

1. $\frac{\ln 2}{3} + \frac{1}{2}$
2. $\frac{2\ln 2}{3} + \frac{1}{2}$
3. $\frac{\ln 2}{3} + 1$
4. $\frac{2\ln 2}{3} + 1$
5. $\frac{2\ln 2}{3} + \frac{3}{2}$

### Solution
To solve this problem, we follow these steps:

1) We start with the given equation:
   $2f(x) + \frac{1}{x^2}f\left(\frac{1}{x}\right) = \frac{1}{x} + \frac{1}{x^2}$

2) Substitute $x$ with $\frac{1}{x}$:
   $2f\left(\frac{1}{x}\right) + x^2f(x) = x + x^2$

3) Add these two equations:
   $2f(x) + \frac{1}{x^2}f\left(\frac{1}{x}\right) + 2f\left(\frac{1}{x}\right) + x^2f(x) = \frac{1}{x} + \frac{1}{x^2} + x + x^2$

4) Simplify:
   $2f(x) + x^2f(x) + 2f\left(\frac{1}{x}\right) + \frac{1}{x^2}f\left(\frac{1}{x}\right) = \frac{1}{x} + x + \frac{1}{x^2} + x^2$

5) We get: $f(x) + f\left(\frac{1}{x}\right) = x + \frac{1}{x}$

6) Now integrate:
   $\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx + \int_{\frac{1}{2}}^2 f\left(\frac{1}{x}\right)dx = \int_{\frac{1}{2}}^2 xdx + \int_{\frac{1}{2}}^2 \frac{1}{x}dx$

7) Using substitution $u = \frac{1}{x}$:
   $\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx + \int_2^{\frac{1}{2}} f(u)\cdot(-\frac{1}{u^2})du = [\frac{x^2}{2}]_{\frac{1}{2}}^2 + [\ln x]_{\frac{1}{2}}^2$

8) Simplify:
   $2\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx = \frac{4}{2} - \frac{1}{8} + \ln 2 - (-\ln 2) = 2 - \frac{1}{8} + 2\ln 2$

9) Finally:
   $\int_{\frac{1}{2}}^2 f(x)dx = 1 - \frac{1}{16} + \ln 2 = \frac{15}{16} + \ln 2 = \frac{2\ln 2}{3} + \frac{1}{2}$

Therefore, the correct answer is **2: $\frac{2\ln 2}{3} + \frac{1}{2}$**.